{"title": "Hỏi đáp: Bé biếng ăn, hay khò khè", "question": "Bé trai lúc sinh 4kg, ngày 6/11/2014 đến nay bé được 7,5kg. Tháng 1bé lên 1kg, tháng 2 bé lên 1,5, tháng 3 bé lên 1kg, tháng4 bé không lên kg, bé hay ói, hiện tại bé bú ngày 4 lần, mỗi lần 120-140ml cách nhau 3-4 tiếng, bé bú cữ tối khoảng 7g30 rồi ngủ đến 5g30.Bác sĩ cho em hỏi bé không bú ban đêm có thiếu lượng sữa không? Gần 1 tháng nay, bé rất biếng bú, mỗi lần bú 1tiếng, bú xong em cho bé ợ hơi nhưng bé chỉ cần bế bé dựa lưng vào người mình là bé ói, dạo này bé hay ói ra cả lỗ mũi, khiến gia đình lo lắng, bé bú ít cũng ói. Dạo này hay khò khè, có khi ói ra đờm xanh. Đi khám bác sĩ cho uống motilium M, pectol, entergomina được 2 tuần nhưng đến nay vẫn không cải thiện, xin hỏi tôi có nên mua thuốc cho bé uống loại thuốc đó tiếp tục được không?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn mỗi ngày phải bú ít nhất là 1.125 ml sữa. Bé hiện bú không đủ sữa nên không lên cân. Bạn nên cho bé đi khám chuyên khoa tiêu hóa. Khi bác sĩ cho thuốc uống mà không cải thiện thì phải tái khám đê bác sĩ tìm thêm nguyên nhân và điều chỉnh thuốc, không nên tiếp tục uống thuốc cũ.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bieng-an-hay-kho-khe/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa lúc mới sinh", "question": "Con em sinh ở bệnh viện Từ Dũ vào ngày 28/01/2015, ngày hôm sau bé được chích ngừa BCG, nhưng mũi thuốc viêm gan siêu vi B lại không được chích, bác sĩ cho em hỏi là tại sao con em lại không chích mũi viêm gan, khi nào thì chích được? Xin bác sĩ tư vấn giúp em. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào Ngọc,,Vắc-xin ngừa viêm gan siêu vi B của Chương trình tiêm chủng mở rộng đã hết mấy tháng nay nên bé không được tiêm ngừa vắc-xin này sau sinh. Nếu mẹ không bị viêm gan siêu vi B thì bé có thể bắt đầu tiêm mũi viêm gan siêu vi B đầu tiên lúc 2 tháng tuổi, cùng với mũi ngừa tổng hợp 5 hoặc 6 bệnh.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-luc-moi-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hội chứng dandy walker", "question": "Thưa bác sĩ, em đang mang thai được 38 tuần, tuần 32 phát hiện thai bị dãn hố sau d: 10,3mm. Bác sĩ không nói gì về thuỳ nhộng. Tuần 38 em siêu âm lại thì hố sau dãn 12mm. Em có hỏi về thuỳ nhộng thì bác sĩ bảo khó khảo sát chính xác, bác nói phần trên của thuỳ nhộng thì bác có thấy nhưng phần dưới thì khó quan sát, có thể thiểu sản thuỳ nhộng bán phần. Theo em tìm hiểu thì như vậy con em có thể mắc hội chứng Dandy Walker. Bác sĩ cho em hỏi là việc khảo sát thuỳ nhộng bằng siêu âm bình thường có khó không ạ, hay chỉ con em có vấn đề nên mới khó khảo sát. Sau khi sinh ra, để có kết quả chính xác thì em nên siêu âm thóp hay chụp MRI, em bé bao nhiêu tháng thì có thể tiến hành kiểm tra được ạ, em xin cảm ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Sau sinh bạn nên cho trẻ chụp MRI để có chẩn đoán chính xác bạn ạ.,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-chung-dandy-walker/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị chảy nước vàng ở tai", "question": "Dạ chào bác sĩ! Bé nhà em được 1 tháng 7 ngày tuổi. được sinh ở bệnh viện Từ Dũ. Không hiểu sao mấy ngày nay bé bị chảy nước vàng ở tai. Em chở bé đi khám thì bác sĩ nói là bé bị viêm tai. Sau đó cho em thuốc nhỏ tai và thuốc viên cho bé uống. Bác sĩ cho em xin hỏi bé hơn 1 tháng tuổi uống thuốc Tây được không? Và có bị ảnh hưởng gì sau này không?", "answer": "Chào em,,Nếu viêm tai giữa mà không điều trị kịp thời sẽ dẫn đến thủng màng nhĩ dẫn đến điếc hay nặng hơn là viêm màng não. Khi cần thiết thì bất cứ tuổi nào cũng phải uống thuốc, chích thuốc. Bác sĩ nhi khoa  biết cách lựa chọn thuốc và liều thuốc phù hợp cho bé.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-chay-nuoc-vang-o-tai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sàng lọc sơ sinh", "question": "Bác sĩ cho em hỏi,: Ở bệnh viện Từ Dũ khi bé sinh được 2 ngày có tiến hành lấy 2 giọt máu gót chân bé để sàng lọc sơ sinh. Vậy quá trình này đều thực hiện cho tất cả các bé khi sinh ở bệnh viện hay chỉ khi gia đình yêu cầu mới thực hiện? Hiện bệnh viện mình đang sàn lọc gồm những bệnh nào cho trẻ sơ sinh? Và chi phí là bao nhiêu ạ? Cảm ơn bác sĩ nhiều! ", "answer": "Chào chị,,Tất cả các trẻ sinh ở bệnh viện Từ Dũ nếu đủ điều kiện về y khoa đều được thực hiện xét nghiệm sàng lọc sơ sinh tầm soát một số rối loạn bẩm sinh. Đối với một số trường hợp như sinh nhẹ cân, non tháng, trẻ suy hô hấp hoặc bệnh lý thì đến khi tình trạng lâm sàng của bé ổn định mới thực hiện xét nghiệm sàng lọc sơ sinh.,Thân mến,,TS. BS Nguyễn Khắc Hân Hoan\nKhoa Xét Nghiệm Di Truyền Y Học – Bv Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sang-loc-so-sinh-16663/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về bệnh thalassimia", "question": "Bé trai nhà em được 11 tháng, cân nặng là 11,8kg, cháu tăng cân đều. Khi xét nghiệm máu thấy thiếu máu và bác sĩ cho là điện di huyết học thì có kết quả: HbA : 94,6% ; HbF : 3,4% ; HbA2 : 2,3%, còn lại là 0%. Xin hỏi con em có bị bệnh Thalassimia không? Nếu có xin bác sĩ tư vấn chế độ dinh dưỡng cho cháu. Xin cảm ơn!", "answer": "Chào Thảo,,Các xét nghiệm là một trong nhiều phương tiện giúp cho bác sĩ có nhiều thông tin để chẩn đoán và điều trị bệnh. Vậy để chẩn đoán bệnh cho bé, gia đình cần đưa bé đến khám chuyên khoa nhi – huyết học để bác sĩ có thể chẩn đoán và điều trị phù hợp.,Thân mến,,TS. BS Nguyễn Khắc Hân Hoan\nKhoa Xét Nghiệm Di Truyền Y Học – Bv Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-ve-benh-thalassimia/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Tại sao bé cứ bú vào là hay ọc sữa, bé dược 1 tháng tuổi, và lam sao cho bé hết đờm?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để xác định tình trạng sức khỏe của bé, vì qua mô tả như vậy khó lòng xác định bé bị gì, nên điều trị gì được bạn ạ.,Thân mến,,KS. Trần Thị Hoan\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-16685/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nhiệt độ cơ thể bé khi tiêm phòng", "question": "Cháu chào bác sĩ, bác sĩ cho cháu hỏi : Con cháu mới sinh được 12 ngày tuổi, cháu ở 1 huyện nhỏ của Đăklăk, sau khi sinh xong các bác sĩ ở tuyến huyện chỉ tiêm phòng 1 mũi viêm gan B mà không tiêm phòng luôn mũi lao hoặc bại liệt, theo cháu tìm hiểu thì nên tiêm phòng mũi lao trong tháng đầu tiên nên cháu đưa con cháu đi tiêm phòng theo lịch tiêm chủng mở rộng của xã, nhưng khi đo nhiệt độ cơ thể bé thì nhiệt độ là 37.5° và bác sĩ không đồng ý cho tiêm và nói bé bị sốt, cháu được biết nhiệt độ bình thường của bé sơ sinh là từ 36.5° – 37.5°, vậy nếu lần sau đo nhiệt độ cơ thể bé vẫn vậy thì không tiêm được ạ?", "answer": "Chào em,,Nếu đo nhiệt độ ở nách thì sẽ thấp hơn nhiệt độ chính xác của cơ thể (nhiệt độ trung tâm) khoảng 0,50C nên nếu nhiệt độ ở nách là 37,05 C thì nhiệt độ thực sự là 380 C, không được tiêm ngừa. Đó là quy định của Bộ Y tế nên y tế địa phương đã làm đúng. ,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nhiet-do-co-the-be-khi-tiem-phong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tư vấn tiêm ngừa", "question": "Chào bác sĩ,Bé nhà em nay đã được 3 tháng rưỡi. Bé sinh ở Từ Dũ và đã được chích mũi Lao & viêm gan B sau khi sinh. Khi bé được 2 tháng tuổi em đã cho bé chích ngừa mũi 5 trong 1 dịch vụ kết hợp với mũi đơn viêm gan B. Đến 3 tháng do hết thuốc 5 trong 1 này nên bác sĩ cho bé chích 6 trong 1. Vậy khi bé được 4 tháng tuổi, em nên cho bé chích 6 trong 1 nữa hay chích 5 trong 1 ( dịch vụ) lại ạ? Rất mong bác sĩ tư vấn giúp em. Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể chích vắc-xin 5 trong 1 hay 6 trong 1 đều được.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tu-van-tiem-ngua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin rotarix", "question": "Thưa bác sĩ, Bé nhà em sinh ở Từ Dũ ngày 7/1/2015. Tiêm BCG + Viêm gan B ngày 9/1/2015 tại Từ Dũ. Khi về nhà tại Biên Hoà, ngày 9/3/2015, bé tiêm mũi 5 trong 1 tại TTYT địa phương. Hiện tại bé vẫn khoẻ. Hôm nay là ngày 12/3/2015, em muốn hỏi bác sĩ như sau:1. Em muốn cho bé uống Vacxin Rotarix thì khi nào uống được, vì TTYT đã có lịch hẹn tiêm chủng cho bé vào ngày 9/4/2015, em chỉ sợ nhiều loại vacxin vô người trong thời gian ngắn làm bé mệt.2. Em thấy nhiều người bế con lên TP HCM cho uống vaccin Rotarix tại các Bệnh viện và Viện Pasteur, vậy Rotarix tại các nơi có giống nhau không?3. Em có hỏi vài bệnh viện tại Đồng Nai ( Tp Biên Hoà) có vaccin Rotarix, họ nói của Pháp sản xuất, vậy có thể cho bé uống được không? Vì bạn em nói thuốc của Bỉ tốt hơn. Vì tiêm phòng ngoài chương trình là do cha mẹ chọn thêm cho bé nên em hoang mang và rất muốn được bác sĩ tư vấn. Em trân trọng cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé uống vắc-xin ngừa Rotavirus lúc nào cũng được. Ở Việt Nam có đến 3 loại vắc-xin ngừa Rotavirus khác nhau. Loại vắc-xin nào cũng có hiệu quả ngừa bệnh tốt.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-rotarix-16639/"}
